<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">SMIBS-VR</string>

    <!-- DrawerLayout -->
    <string name="open">Open</string>
    <string name="close">Close</string>

    <!--  Main Menu  -->
    <string name="actionAbout">О библиотеке</string>
    <string name="actionHow">Как пользоваться</string>
    <string name="actionGames">Наши игры</string>
    <string name="actionMain">Главная</string>
    <string name="actionAR">Дополненная реальность</string>
    <string name="actionAboutApp">О приложении</string>

    <!--  String Main  -->
    <string name="itemMenuMainTitle">Меню на главной</string>
    <string name="logoMainTitle">Виртуальная библиотека</string>
    <string name="itemMenuMainTitle_1">Дополненная реальность</string>
    <string name="itemMenuMainTitle_2">Наши игры</string>
    <string name="itemMenuMainTitle_3">О библиотеке</string>
    <string name="itemMenuMainTitle_4">Как пользоваться</string>
    <string name="itemMenuMainTitle_5">О приложении</string>
    <string name="itemMenuMainTitle_6">Заказ книг</string>

    <!--  String AReality  -->
    <string name="titleAR">Дополненная реальность</string>
    <string name="textAR">Должно быть описание</string>
    <string name="davBow">Гигантский арбалет ДаВинчи</string>
    <string name="davBowTitle">Гигантский арбалет ДаВинчи</string>
    <string name="davBowText">
        <![CDATA[
        Инженеры всех времен и народов изобретали орудия не только для мирного труда, но и для войны. Создателю оружия требуется не меньше знаний и изобретательского искусства, чем в любых других сферах деятельности.<br><br>Леонардо да Винчи решил усовершенствовать обычный арбалет, превратив его в оружие, как бы мы теперь сказали, массового поражения. Рядом с таким оружием человек выглядит лилипутом.\n\nГигантский арбалет так и не был построен, однако мы можем виртуально наслаждаться мощью человеческого воображения и величием инженерного замысла.<br><br><b>С помощью дополненной реальности</b> вы можете увидеть поистине гигантское оружие для стрельбы (в целях ознакомления мы уменьшили модель в два раза).
        ]]></string>
    <string name="davWingTitle">Крылья ДаВинчи</string>
    <string name="davWingText">
        <![CDATA[
        Искусственный полет был задачей, постоянно занимавшей воображение Леонардо: он работал над ее разрешением около двадцати пяти лет. К несчастью для Леонардо, секрет движущей силы навсегда остался скрыт для него, поэтому его кропотливые усилия по имитации полета птиц ни к чему не привели.<br><br><small>Источник: Роберт Уоддэйс «Мир Леонардо. 1452–1519» / пер. с англ. М.Карасевой. – М.: ТЕРРА, 1997. – 192 с.: ил. – (Библиотека искусства). С книгой можно ознакомиться в Центральной городской библиотеке имени Н.К. Крупской.</small>
        ]]></string>
    <string name="davGearwheelTitle">Шестерёночный механизм ДаВинчи</string>
    <string name="davGearwheelText">
        <![CDATA[
        Зубчатое колесо, изобретённое Архимедов в III веке до н.э., было хорошо известно во времена Леонардо. Да Винчи работал над усовершенствованием различных видов механизмов, способных передавать движение и усилие.<br><br>Сочетание зубчатого колеса с цевочной шестернёй неоднократно встречается в разработках Леонардо. Цевочная шестерня представляет собой несколько маленьких цилиндров, находящихся между дисками. На рисунке изображено зубчатое колесо с перпендикулярными штырями, расположенными по окружности колеса. Устройство передавало движение в момент, когда рукоять поворачивала цевочную шестерню, цеплявшуюся за штыри зубчатого колеса и вращавшую колесо.<br><br>Во втором варианте устройства рукоять приводила в движение зубчатое колесо. Схожий механизм применяется в устройстве некоторых современных часов.<br><br><b>С помощью дополненной реальности</b> вы можете посмотреть, как выглядит изобретение, созданное по чертежам Леонардо да Винчи.
        ]]></string>
    <string name="davMobileTitle">Самодвижущаяся телега (Повозка) ДаВинчи</string>
    <string name="davMobileText">
        <![CDATA[
        Речь идет о механизме, используемом Леонардо по случаю проведения спектаклей или парадов, которые он устраивал с начала работы в мастерской Верроккьо.<br><br>Квадратная платформа на трех колесах, со стороной примерно полтора метра, была оснащена рядом пружин, колец и палок, вблизи напоминающий часовой зубчатый механизм. Посредством простого начального импульса элементы начинали двигаться полностью автономно, позволяя платформе перемещаться самостоятельно, а при необходимости даже поворачиваться (но только направо).<br><br>Да Винчи мог дистанционно управлять платформой и удивлять зрителей зрелищем этой машины, предшественницы автомобиля.<br><br><b>С помощью дополненной реальности</b> вы можете посмотреть, как выглядит изобретение, созданное по чертежам Леонардо да Винчи.<br><br><small>Источник: Константино д’Орацио «Таинственный Леонардо» – Москва : Эксмо, 2019. С книгой можно ознакомиться в Центральной городской библиотеке имени Н.К. Крупской.</small>
        ]]></string>
    <string name="davExcavatorTitle">Экскаватор ДаВинчи</string>
    <string name="davExcavatorText">
        <![CDATA[
        По официальной версии, Леонардо да Винчи впервые задумался над идеей создания землеройных машин. Возможно, экскаваторы были нужны для проекта отведения р. Арно. Рисунок дает представление о размерах машины и канала, которых предстояло выкопать. Главная инженерная ценность изобретения – в идее монорельса, по которому должна была двигаться машина, постепенно продвигаясь вперед и убирая вырытую землю.<br><br>Подъемный кран со штангами разной длины мог использоваться с несколькими противовесами на двух или более уровнях экскавации. Стрелы крана, согласно замыслу ученого, могли разворачиваться на 180 градусов.<br><br><b>С помощью дополненной реальности</b> вы можете посмотреть, как выглядит изобретение, созданное по чертежам Леонардо да Винчи.
        ]]></string>
    <string name="davParashuteTitle">Парашют ДаВинчи</string>
    <string name="davParashuteText">
        <![CDATA[
        В эпоху Леонардо уже в течение десятка лет существовал инструмент, позволявший совершать прыжки с высоты горящего здания. Да Винчи переосмыслил эту идею и спроектировал парашют:<br><br>«Если у человека есть шатер из прокрахмаленного полотна, шириною в 12 локтей и вышиною в 12, он сможет бросаться с любой большой высоты без опасности для себя»*<br><br>Речь шла о льняном полотнище, натянутом на деревянный каркас в форме пирамиды. Его высота соответствовала человеческому росту, сторона основания превышала семь метров. Огромная конструкция. И работающая. Протестирована в 2000 году Андрианом Николасом.<br><br><b>С помощью дополненной реальности</b> вы можете посмотреть, как выглядит изобретение, созданное по чертежам Леонардо да Винчи.<br><br><small>*Цитата из книги «Леонардо да Винчи. Избранные произведения. Переводы, статьи, комментарии». В 2 т. Т.1 – СПБ.: «Издательский дом «Нева»; М.: «ОЛМА-ПРЕСС», 2000. – 415 с., ил. (серия «Мировое наследие»). С книгой можно ознакомиться в Центральной городской библиотеке имени Н.К. Крупской.</small>
        ]]></string>
    <string name="davClockTitle">Часовые механизмы ДаВинчи</string>
    <string name="davClockText">
        <![CDATA[
        На севере Италии часовое искусство было традиционным, поэтому во времена да Винчи там было достаточно много часов. Измерение времени было ещё одним страстным увлечением Леонардо да Винчи.<br><br>Он посещал цистерцианское аббатство Киаравелле неподалеку от Милана с тем, чтобы иметь возможность изучать знаменитые гиревые часы, украшавшие кирпичную башню аббатства, которые не только отсчитывали минуты и часы, но и показывали положение солнца и луны.<br><br>Леонардо с огромным интересом изучал механизм этих часов, уделяя особое внимание техническому новшеству эпохи Возрождения – пружинам. А в последствии сам не только конструировал новые варианты часов, но также и модернизировал их механизм.<br><br><b>С помощью дополненной реальности</b> вы можете посмотреть, как выглядит изобретение, созданное по чертежам Леонардо да Винчи.
        ]]></string>
    <string name="davWheelTitle">Гидравлические механизмы ДаВинчи</string>
    <string name="davWheelText">
        <![CDATA[
        Фонтаны и канализация – древние и весьма почтенные достижения человеческой цивилизации. Акведуки, каналы, водопровод – то, что осталось нам в наследство от Древнего мира. Многие механизмы водоснабжения «дожили» до нашего времени почти без изменений.<br><br>Не удивительно, что гений Леонардо да Винчи проявил себя и в таких прозаических сферах деятельности, как гидравлика и гидродинамика – обеспечение водой нужд сельского хозяйства, водоотведение и водоснабжение городов.<br><br>В чертежах Леонардо да Винчи гидравлические механизмы – или, как их называли, «Архимедовы винты» были проработаны с функциональным совершенством и графической точностью.<br><br><b>С помощью дополненной реальности</b> вы можете посмотреть, как выглядит изобретение, созданное по чертежам Леонардо да Винчи.
        ]]></string>
    <string name="davCalculatorTitle">Счётная машина (калькулятор) ДаВинчи</string>
    <string name="davCalculatorText">
        <![CDATA[
        В 1967 г. исследователи обнаружили две потерянные работы да Винчи. В этом артефакте находятся чертежи механизма, выполняющего счетные операции, сделанного Леонардо в 1492 г.<br><br>Прообраз калькулятора базировался на основаниях с парой зазубренных колес: с одного бока – колесо большого размера, с другого – маленького. Основания были расположены таким образом, что большое колесо одной детали было сцеплено с маленьким колесом другой детали, а сами стержни были через один перевернуты.<br><br>Механизм приводила в работу цепная реакция.<br><br>Считается, что ученому при жизни не удалось осуществить проект.<br><br><b>С помощью дополненной реальности</b> вы можете посмотреть, как выглядит изобретение, созданное по чертежам Леонардо да Винчи.
        ]]></string>
    <string name="buttonScan">QR-код</string>

    <!--  String for AR UI  -->
    <string name="depth_use_explanation" translatable="false">Когда на поддерживаемых устройствах включена функция глубины, виртуальные объекты адаптируются к окружающей среде, сливаясь с реальным миром.</string>
    <string name="button_text_enable_depth" translatable="false">Включить</string>
    <string name="button_text_disable_depth" translatable="false">Выключить</string>
    <string name="options_title_with_depth" translatable="false">Ваше устройство подерживает глубину</string>
    <string name="options_title_without_depth" translatable="false">Ваше устройство не подерживает глубину</string>
    <string name="app_permission_camera" translatable="false">Для запуска этого приложения необходимо разрешение камеры</string>
    <string name="done" translatable="false">Сделано</string>
    <string-array name="depth_options_array" translatable="false">
        <item>Включить глубину</item>
        <item>Показать карту глубины</item>
    </string-array>
    <string name="options_title_instant_placement" translatable="false">Варианты мгновенного размещения</string>
    <string-array name="instant_placement_options_array" translatable="false">
        <item>Включить мгновенное размещение</item>
    </string-array>

    <string name="searching_planes" translatable="false">Поиск поверхности (поводите телефоном)...</string>
    <string name="waiting_taps" translatable="false">Кликните на поверности для размещения объекта.</string>

    <string name="install_ar_services">Пожалуйста, установите сервисы Google Play для AR</string>
    <string name="camera_not_available">Камера недоступна во время onDrawFrame</string>

    <!--  String for ARCore  -->
    <string name="setupARServices">Установите Google Play Services для AR</string>
    <string name="updateARCore">Обновите ARCore</string>
    <string name="updateARApp">Обновите это приложение</string>
    <string name="deviceNotAR">Это устройство не поддерживает AR</string>
    <string name="cameraNotActive">Камера недоступна. Попробуйте перезапустить приложение.</string>
    <string name="cameraARPermission">Для запуска этого приложения требуется разрешение камеры</string>

    <!--  String for AR Renderer  -->
    <string name="scanQRCodeFail">QR код не распознан</string>
    <string name="davClockQR">Библиотека СМИБС. Изобретения Да Винчи. Часы.</string>
    <string name="davCalculatorQR">Библиотека СМИБС. Изобретения Да Винчи. Калькулятор.</string>
    <string name="davAutoQR">Библиотека СМИБС. Изобретения Да Винчи. Автомобиль.</string>
    <string name="davParachuteQR">Библиотека СМИБС. Изобретения Да Винчи. Парашют.</string>
    <string name="davGiantBowQR">Библиотека СМИБС. Изобретения Да Винчи. Гигантский арбалет.</string>
    <string name="davExcavatorQR">Библиотека СМИБС. Изобретения Да Винчи. Экскаватор.</string>
    <string name="davWheelQR">Библиотека СМИБС. Изобретения Да Винчи. Мельница.</string>

    <!--  String Games  -->
    <string name="titleGames">Наши игры</string>
    <string name="textGames">Должен быть список пунктов</string>
    <string name="itemGameTitle">Название игры</string>
    <string name="itemGameDescription">Описание игры</string>
    <string name="titleGameCosmicPuzzles">Космические пазлы</string>

    <!--  String Games Titles  -->
    <string name="gameButtonDownload">Скачать и установить игру</string>
    <string name="titleCosmicPuzzles">Скачать\nКосмические пазлы</string>
    <string name="titleIgroskazi">Скачать Игросказы</string>
    <string name="titleMagicfeather">Скачать\nВолшебное перо</string>
    <string name="titleOldappartment">Скачать\nСтарая квартира</string>
    <string name="titlePasternak">Скачать Пастернак</string>
    <string name="titleRilke">Скачать Рильке</string>
    <string name="titleSiberiandraw">Скачать\nСибирские зарисовки</string>
    <string name="titleSmekailo">Скачать Смекайло</string>
    <string name="titleClassics">Скачать\nКлассики литературные</string>
    <string name="titleCraevedia">Скачать Краеведию</string>
    <string name="titleCvetaeva">Скачать\nПутешествие в поэзию</string>

    <!--  String Games Text  -->
    <string name="textCosmicPuzzles">Игра представляет собой викторину по астрономии и космонавтике, состоит из трех уровней сложности: «Отбор», «Подготовка», «Полет». Каждый уровень состоит из 8 этапов по 3 вопроса - задания с вариантами ответов в каждом этапе.\nЦель игры - набрать как можно больше звездочек.</string>
    <string name="textIgroskazi">Приглашаем вас в сказочную кругосветку по Европе, Азии, Африке и Америке, чтобы найти артефакты. Каждый континент содержит по 15 вопросов и по три варианта ответов. Цель игры ответить на большее количество вопросов.</string>
    <string name="textMagicfeather">Приглашаем вас составить компанию Вовочке и отправится в большое сказочное путешествие. Самые смелые побывают в гостях у Елены Премудрой и Марьи Моревны, поразятся преданности и выносливости Сивки-Бурки, помогут красной девице в поисках Финиста ясна сокола и узнают, как исполнить сокровенные желания произнеся лишь «по щучьему велению по моему хотению».\nА еще игроков ждут сказочные загадки и задания от главных героев.</string>
    <string name="textOldappartment">Игра «Старая квартира» погружает в атмосферу Самары начала XIX.\n«Старая квартира» - это отражение жизни самарских горожан на примере одной семьи.\nИгроки узнают, как проводили самарцы досуг, в какие игры играли дети, какая музыка звучала в гостиных, томики каких писателей украшали домашние библиотеки.\n
Игра построена по типу викторины и состоит из четырёх разделов:	«Гостиная» «Кабинет» «Спальня» «Детская».</string>
    <string name="textPasternak">Игра «Путешествие в поэзию. Борис Пастернак» проведет игрока по важным интересным вехам в жизни и творчестве Б. Пастернака и состоит из трёх разделов:\n1) «Поверх барьеров» - раздел поведает о жизненном пути Бориса Леонидовича;\n2) «Темы и вариации» - раздел посвящен творческому становлению поэта и писателя;\n3) «Видения трех душ» - в этом разделе нашла отражение знаменитая переписка Бориса Пастернака, Марины Цветаевой и Райнера Марии Рильке.\nКаждый раздел содержит три уровня сложности: ученик, знаток, хранитель.\nУдачи вам в путешествии по поэзии!</string>
    <string name="textRilke">Игра «Рильке - путешествие в поэзию» знакомит с творчеством одного из самых влиятельных поэтов-модернистов. Путешествие в поэзию охватывает знаменитые циклы его произведений, а также знакомит с ранее неизвестными.\nИгра состоит из трех этапов: «Музыка стиха», «Художник, созидающий вечность», «Откуда строчки?».\nИгра содержит 80 вопросов и 4 варианта ответа по каждому вопросу.\nЦель игры - набрать как можно больше звездочек.</string>
    <string name="textSiberiandraw">«Сибирские зарисовки» - игра на основе богатого творчества Михаила Тарковского.\nВ игре содержатся вопросы по стихотворному циклу и повестям автора, которые знакомят с Сибирью, с широтой русского духа и некоторыми охотничьими терминами.\nИгра построена по типу викторины и состоит из трёх разделов: «Поход», «Фарт», «Остановка».\nВсего в игре 63 вопроса и к каждому вопросу три варианта ответа.</string>
    <string name="textSmekailo">Игра «В гостях у Смекайлы» - это новые встречи с любимыми героями. Смекайло предлагает вспомнить «Приключения Незнайки и его друзей» Николая Носова и «Урфин Джюс и его деревянные солдаты» Александра Волкова.\nИгра состоит из трёх разделов и 88 вопросов.</string>
    <string name="textClassics">Игра </string>
    <string name="textCraevedia">Игра </string>
    <string name="textCvetaeva">Игра </string>

    <!--  String Games Package  -->
    <string name="packageCosmicPuzzles">puzzles-space</string>
    <string name="packageIgroskazy">game-stories</string>
    <string name="packageMagicfeather">magic-feather</string>
    <string name="packageOldappartment">old-appartment</string>
    <string name="packagePasternak">boris-pastern</string>
    <string name="packageRilke">rilkes-journey-in-poetry</string>
    <string name="packageSiberiandraw">siberian-sketches</string>
    <string name="packageSmekailo">smekaylo</string>
    <string name="packageCraevedia">the-computer-game-crevedia</string>
    <string name="packageClassics">classics-literature</string>
    <string name="packageCvetaeva">marina-tsvetaeva-journey-into-poetry</string>

    <!--  String How  -->
    <string name="titleHow">Использование\nприложения</string>
    <string name="textHow">
        <![CDATA[
        <b>Дополненная реальность</b><br>
        1. Нажмите кнопку «Сканировать QR код»;<br><br>
        2. Наведите сканер на изображение QR кода – загрузится автоматически следующий экран;<br><br>
        3. Наведите камеру устройства на горизонтальную поверхность, лучше однородного цвета, и поводите устройством вправо-влево до появления разметки дополненной реальности;<br><br>
        4. Наведите камеру устройства на сетку примерно в 1,5м от вашего местоположения и кликните пальцем по экрану для размещения объекта;<br><br>
        5. Если по каким-либо причинам устройство потеряло привязку к поверхности и модель пропала, просто поводите устройством из стороны в сторону для обнаружения поверхности и модель снова появится на экране.<br><br>
        <b>Наши игры</b><br>
        Каждую игру можно скачать и установить на устройство, просто нажав на банер и перейдя по ссылке на наш сайт, где на странице игры находится кнопка скачивания файла.
        ]]></string>

    <!--  String About  -->
    <string name="logoAboutDescription">СМИБС логотип</string>
    <string name="titleAbout">Виртуальная библиотека\nЦГБ им. Н.К. Крупской</string>
    <string name="textAbout">Центральная библиотека им. Н.К. Крупской одна из старейших библиотек Самары, которая входит в сеть Самарской муниципальной информационно-библиотечной системы и осуществляет методическое кураторство 35 филиалов библиотечной системы города.\n\nВ 2020 году Центральная библиотека им. Н.К. Крупской стала победителем Национального проекта «Культура» и приобрела статус модельной.\n\nБиблиотека сегодня – это арт-пространство, площадка для творчества, место встречи людей и идей, удобное, узнаваемое, вместе с тем современное.\n\nКонцепция пространства библиотеки: «классика плюс современность».\n\nКлючевой образ, который позволяет воплотить в жизнь идею «Классика плюс», отражен в интерьере – образ крыльев, метафоры полета как образа будущего, образа воплощенной мечты, стремления преодолеть поставленные человеку пределы. Эта метафора выражена в специфических акцентах интерьера: геометрические формы, светильники, сконструированные как летательные аппараты Леонардо да Винчи. Такое пластическое решение не только напоминает о безграничных возможностях человеческого разума и фантазии и поиске утопического идеала, важного для ренессансной эпохи, но и является своеобразной «цитатой» рубежа прошедших веков – а биография Надежды Крупской принадлежит этому контексту: «авиационные» метафоры, мотивы воздухоплавания, образы авиаторов были весьма популярны в искусстве и литературе начала ХХ столетия.\n\nВ пространстве библиотеки располагаются арт-объекты, созданные по чертежам Леонардо да Винчи: велосипед, вертолёт («воздушный винт»), парашют, дельтаплан.\n\nВ виртуальной библиотеке ЦГБ им. Н.К. Крупской вам предоставляется возможность увидеть в дополненной реальности 3D-модели, сконструированные по эскизам Леонардо да Винчи, а также вы можете скачать на компьютер или мобильное устройство с операционной системой Android познавательные литературные игры или заказать книгу для чтения.\n\nПриятного времяпрепровождения!</string>

    <!--  String About App  -->
    <string name="logoAboutApp">СМИБС логотип приложения</string>
    <string name="textAboutAppVersion">Версия 1.1.2 ® СМИБС 2022</string>
    <string name="textAboutAppLink">https://smibs.ru</string>
    <string name="textAboutAppDescription">Приложение создано на основе использования свободно распространяемого программного обеспечения и может устанавливаться на любом поддерживаемом устройстве под управлением системы андроид.\n\nАвторские права принадлежат Самарской Муниципальной Информационной Библиотечной Системе.</string>

    <!--  Helpers  -->
    <string name="trackingHelperColor">Ничего не могу найти. Направьте устройство на поверхность с большей текстурой или цветом.</string>

</resources>